<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>FLOSS/in/UA</title><link>/</link><description>Recent content on FLOSS/in/UA</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>uk</language><copyright>&amp;copy; 2021 &lt;a href="#">V.K.&lt;/a> and &lt;a href="#">contributors&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Fri, 24 Dec 2021 19:38:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Опис</title><link>/docs/description/</link><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 16:38:52 +0100</pubDate><guid>/docs/description/</guid><description>Про проект Якось одного дня мені (прим. V.K.) докучала відсутність української мови у веб додатку. Уже й не пам&amp;rsquo;ятаю що за додаток, але це точно був один із тих FLOSS проектів, які не користуються високою популярністю серед &amp;lsquo;няшних&amp;rsquo; користувачів, і які живуть за рахунок підтримки спільноти. Вирішив поперекладати той проєкт українською, а потім й організувати українську спільноту по перекладу та локалізації українською мовою FLOSS проєктів.
Ціль проекту - об&amp;rsquo;єднати зусиля і спільно здійснювати локалізацію українською мовою вільних та з відкритим кодом програм (FLOSS).</description></item><item><title>В кінці кінців рішення знайдено</title><link>/posts/3.final/</link><pubDate>Fri, 24 Dec 2021 19:38:00 +0100</pubDate><guid>/posts/3.final/</guid><description>Тривалі пошуки, перегляди різних issues на гітхабі, і здавалось, що рішення не так й швидко вийде знайти. Та раптом на очі потрапив форум Hugo й рішення знайшлось ось тут.
Для цього потрібно витягнути із самої папки з темою файл package.json в основну папку проєкту, встановити необхідні модулі Node.js за допомогою npm install, а у файлі налаштувань config.yaml (config/_default/config.yaml) змінити
build: useResourceCacheWhen: always на
build: useResourceCacheWhen: fallback</description></item><item><title>GNU/Linux OS</title><link>/docs/projects/categories/8.os/gnu-linux/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/projects/categories/8.os/gnu-linux/</guid><description>GNU | GNU/Linux - Повністю вільна та з відкритим кодом операційна система, яка складається також виключно із вільних програм.
Перекладом можна допомогти в різний спосіб - або самі програми локалізовувати, або статті та сторінки на сайті GNU OS.
Інструкція по процедурі перекладу веб-сторінок - тут, пріоритети по перекладу - тут.
Українська мова недооцінена, відсутня серед пріоритетних мов. Потрібно це виправити )</description></item><item><title>LibreTorrent</title><link>/docs/projects/categories/1.applications/libretorrent/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/projects/categories/1.applications/libretorrent/</guid><description>LibreTorrent - Вільний та відкритий (FLOSS) торрент застосунок для платформи Android версії 4+.
Переклад робиться за допомогою платформи CrowdIn. Українською перекладено/локалізовано 43% станом на 11.07.2020р.</description></item><item><title>PixelDroid</title><link>/docs/projects/categories/1.applications/pixeldroid/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/projects/categories/1.applications/pixeldroid/</guid><description>PixelDroid - Вільний та відкритий Android клієнт/застосунок для Pixelfed - федіверсної /федеративної/ платформи для обміну та поширення фотографій, зображень.
Переклад робити на платформі Weblate за посиланням weblate.pixeldroid.org. Станом на 11.07.2020р. перекладено ~18% на українську</description></item><item><title>PixelFed</title><link>/docs/projects/categories/4.social/pixelfed/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/projects/categories/4.social/pixelfed/</guid><description>Pixelfed - Платформа для розміщення та обміну фотографіями, картинками.
Проект містить файли локалізації. Щоб зробити переклад/локалізацію, необхідно зайти на GitHub, зареєструватись, зайти в директорію з мовами і зробити переклад (наприклад, можна взяти директорію ru, скопіювати і на її основі перекласти на українську). Директорія з файлами локалізації знаходиться ТУТ.</description></item><item><title>Shotcut</title><link>/docs/projects/categories/5.multimedia/shotcut/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/projects/categories/5.multimedia/shotcut/</guid><description>Shotcut - Вільна та з відкритим кодом програма для редагування відео.
Переклад програми здійснюється на платформі Transifex Також необхідно перекласти на українську сторінку на Wikipedia</description></item><item><title>Tusky</title><link>/docs/projects/categories/1.applications/tusky/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/projects/categories/1.applications/tusky/</guid><description>Tusky - Android клієнт/застосунок для соціальної мережі Mastodon (Мастодон).
Переклад здійснюється на платформі Weblate, посилання на переклад Tusky. Станом на 11.07.2020 перекладено ~25%</description></item><item><title>Dolibarr</title><link>/docs/projects/categories/3.business/dolibarr/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/projects/categories/3.business/dolibarr/</guid><description>Dolibarr - Наймовірно потужна та гнучка open source система ERP&amp;amp;CRM.
Український переклад майже відсутній (перекладено 5%). Дуже зручно перекладати через платформу Transifex, деталі як перекладати описано в WiKi.
Потребує локалізації як сама програма, так і ВіКі.</description></item><item><title>rs-short</title><link>/docs/projects/categories/1.applications/rs-short/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/projects/categories/1.applications/rs-short/</guid><description>rs-short - Скорочувач довгих веб-посилань rs-short - сервіс для &amp;ldquo;обрізання&amp;rdquo; довгого веб-посилання та створення короткого з можливістю вставляти,напр., в соц.мережі. При створенні короткого посилання є доступною адміністративна веб-панель із статистикою.
Переклад робиться у файлі lang.json, що знаходиться в гіт-репозиторії тут. Станом на 20.10.2021р. переклад українською відсутній.</description></item></channel></rss>